發現最近有啲人信曬老高啲偽科學仲要上黎開po

根本老高呢個youtuber就係靠內容農場同偽科學(同埋條女)先有咁多on9睇同信佢
基本上佢啲片3成喺維基度抄返黎 7成靠自己9up
睇睇下都好容易發現一啲好基本嘅錯誤
例如講水嗰條片 話水會爆炸 因為水變氫氧會放熱 氫氧之後又會變返水 又放熱
仆佢個街 咁咪變咗永動機？連conservation of energy同reaction enthalpy呢個中學野都唔識就唔好出黎獻世啦
仲有講quantum mechanics都可以吹到意識決定物質 屌你老母巫師咩
真係唔知點解仲有咁多on9信佢講嘅嘢 又冇reliable source 啲concept又錯 大部分內容又靠自己9up
睇佢啲片下面嘅comment就知呢個世界仲有好多on9

人地一條片幾百萬人睇
一個月賺50萬

世界係多無知識嘅人
科學野佢up錯其實大部分人唔會知因為佢地都唔識
所以只可以靠其他channel打低佢

係冇錯 但係都改變唔到clickbait同偽科學嘅事實
佢條條片啲view數都差唔多
證明有一班on9係佢嘅長期擁躉黎

無奈嘅係講真知識嘅片通常都係教書咁款 又悶又冇吸引力
反而亂up啲咩世界末日 陰謀論嘅 就算係錯都吸引都更加多人睇

點解會咁

人類破唔到120歲極限

咪有啲外國channel幾好
有動畫有幾得意

之前見到佢講Eva
嘩屌...

蠢人咪鍾意睇content farm
佢唔係通才，但又講咁多唔係自己領域嘅事物
肯定水份多

無睇開依類片都會中佢演算法 拗哂頭

地平說都有班人信, 仲有日本韓國一大堆邪教, 你就知啲人幾易呃

好正常
人類社會就係聰明人賺蠢人嘅錢
付出最少勞力
然後氹其他以勞力為生嘅人送錢俾自己
咁自己就可以付出最少勞力
賺取最多嘅錢
呢個就係有錢人同窮人最大嘅思想分別
佢識得用最低成本建立一套信仰（佢唔係拍片咁簡單，佢係建立緊一套信仰）
證明佢係聰明人（純粹講佢賺錢能力）
識得等人自動送錢俾佢
所有宗教同NGO最初都係咁樣運作
搏取一啲人嘅信任同依賴
然後等人自動科水
只係佢依家成本更加低

幫你頂下，你走先

依個世界要公平
人人平等

人始終係鍾意聽故事多過了解真相
愈多虛幻嘢愈多陰謀論
啲故事愈juice 啲人咪愈鍾意聽
最慘係有啲中小學雞聽完當真姐

細個： 科學無用，垃圾

大個：原來地球係平既

人人平等可以指好多方面
例如以「尊重人類嘅角度」去睇
每一個人類都值得受到尊重同有基本人權保障
呢個係平等
係值得同有可能做到嘅平等（北歐五國做緊）
但係以賺錢能力嚟講
絕對唔係平等
如果你想建立一個制度
將所有人賺錢能力都均等
甚至無視賺錢能力
格硬要大家均富
只會變成共產主義
而共產主義已經證實係失敗

佢要用最低成本搵錢
上網搵料就最平
咁當然係錯漏百出

你好過老高好多

其實搵夠多人一齊檢舉就可以BAN佢

樓主唔抵得都可以試下發9up片發達既

我遠遠及唔上佢
老高強項係「講故仔嘅能力」
佢好精於講故仔
而且佢野心好大
你以為佢係講一大堆唔關事嘅題目？
其實佢係逐漸將大部分題目串聯
好似MCU咁
編成一套屬於佢嘅龐大體系
等班Fans會自動追捧佢呢個「知曉世界陰謀論真相嘅教祖」

你到底係邊個
點解可以分析咁得透澈

vox
歷史文化乜都有

啲台仔英文垃圾
靠人翻譯或者等人整合來餵（呢樣又係變咗台灣老翻產業）
變相捧起咗呢班識用google嘅content farm 寫手

我最唔明係條女又老又yap又支，點解有咁多人話佢正

最慘係好多傻閪以為佢講既真係科學
認真討論既時候quote老高我屌你老母

識得扮on9
「啊，原來是這樣」
「真的嗎？」

因為無知係人口佔比最大
如果個個都係智者就無得玩
結論：老高粉都係戇鳩

靠港台嘅五夜講場

條友仔分分鐘係大外宣，洗牆外人腦
D片人既慘樣永遠係白人黑人，無亞洲人
潛意識洗腦歐美係慘咁，加埋堆廢話令人降低智商同獨立思考判斷力

其實有D複雜既理論/思想 由一個比較layman既方式去講比一D普通人知 係會令多D人可以簡單了解到一D concept
我自己都會睇佢 但都真係唔會盡信
其實普通人唔係學者 唔係個個都有心機花極長時間去研究每一件事
睇老高 我既感覺係 佢講太多topic 邊個topic有興趣我先自己再慢慢研究
其他既睇左就算/同人傾下睇下有冇錯

真係好科學余海峯試過講錯少少野比人瘋狂狙擊

老高呢d又唔見嗰d人屌

以為佢講第二個故事

我？無謂人一個
因為好多人講佢
特登睇咗佢一啲片
覺得佢好聰明
你留意下佢唔似其他Youtuber
會每集叫你CLS
但佢會經常嚮節目講「關於XXX這個題目，我之後會另外開一集講解」
呢句出現頻率係非常之高
好明顯係刻意（雖然佢扮到係不經意）
比起刻意叫觀眾訂閱
純粹重覆值入呢句「心理暗示」俾觀眾
係更加有效
觀眾潛移默化有個感覺就係「老高仲有好多好勁嘅世界秘密爆俾我聽，而且佢無私心」
然後就會不自覺自動CLS
甚至做埋付費會員
成件事觀眾覺得係自己選擇
唔會覺得係老高叫佢哋咁做
觀眾對老高嘅信任就會更加堅定
呢啲心理小技巧
日本近年有種叫「冷讀術」嘅心理操縱方式
就係教人咁做
「嚮對方唔察覺嘅情況之下，令對方迎合你嘅意思行動，但對方會覺得全部都係佢嘅自主意識」
日本好多占卜師、算命師都係靠呢啲招數搵食

其實好多人都屌睇佢既人
話人地無智慧乜乜乜
因為佢講既topic太多 一中左大家既專業/興趣/知識
咁大家就可以好大聲咁出黎屌人地錯 再屌埋睇佢既人

都係o個句啦 唔係個個都係大學者 無可能樣樣精
當聽下冷知識心態咁聽 有興趣先自己再慢慢Drill
依個心態我就覺得無問題

如果有人話老高講錯
老高啲弱智fans會狙擊返人轉頭
蠢人真係好撚多 之前有單就係咁 見到佢啲fans真係會睇到嬲

上次講錯哲學個回應串到 一個傳播知識嘅人可以咁唔尊重專業就知佢垃圾
利申由佢得幾條片開始睇

原來老高係仆街仔

睇過一次佢講大洪水 真係拗撚晒頭

不求甚解d人先會睇，好多野都經不起推敲，稍微有小小常識都知係假
當娛樂節目睇下當消磨時間就好，唔好以爲睇左會增加知識

朋友/家人同我講老高話xxxxxxx，我一定

睇既人一係冇腦，一係弱智

9upper講嘢都信

次次話老高content farm都有人走出嚟話唔抵得佢就自己拍
個重點根本唔喺唔抵得佢多人睇上面

以前當科幻故仔聽下幾得意，居然有人當真

無咩咁仆街
只係一種搵錢方法
而且唔犯法
你識得用一樣用得
佢最大問題係「傳播知識層面上滲雜大量錯誤，誤導他人」
但純粹講吸引信徒搵錢嘅方式
佢係高明
最重要係佢成本好低

毒撚係女人就覺得正架啦，支那骨妹樣

當係哲學家講科學野咁睇
科學果part實係半桶水架啦
哲學果part對非哲學撚係幾有啟發既
大眾向既野你好難用專業角度評價
鳩既唔係老高 而係當老高係專家既人

對某d題材有興趣既時候
最理想都係睇知識型既片
直接鑽落知識最深果層
理解現今學界對果件事既最新理解

睇開李永樂

指證老高9up=唔抵得
睇老高睇壞埋個腦？

有人撚鳩班弱智仔其實係好事

佢係警犬嚟 唔好覆佢啦

我唔睇老高，但會睇曉涵哥

覺得曉涵哥有料過老高

老高你當佢講故佬就算

有能力9up 吸引人聽睇20分鐘片好撚勁

一開頭講下啲奇案鬼怪嘢係幾正，再之後嗰日外星人當故仔都ok，但後來講啲科學嘢就出曬事。好多嘢連我呢個文科仔都知係錯

咁無可否認係幾有趣呀嘛
不過當係真就傻左少少

好彩神早block左個channel
眼不見為乾淨

係咪睇完機界原種個post

好鍾意睇佢寫黑板

好撚煩啊個個月都有post專門屌鳩個老高兒登仔咁得閒嘅

老高 = 有聲既content farm

老高可以當bed time story 聽下

付出最少勞力
然後氹其他以勞力為生嘅人送錢俾自己

完全係老闆同員工嘅關係

真

正常 人係想聽痴線野 世界係幾瘋狂就要幾瘋狂
太無聊就好似平日返工

不嬲唔信
當都市閒情咁睇

大陸有個叫畢導幾好睇
不過連登仔反支

其實
係因為佢講野技巧好 語速 聲調 好舒服 先多人睇
就咁訓前開住聽 聽聽下訓著
當佢係一個講故佬channel 黎聽 is ok

我明白佢面向係大眾
但我想佢再深入d 唔過癮

其實真係，之前果排一直睇都知佢錯，但又覺得好好睇一路睇

定位唔同，五夜講場係比較正式嘅知識推廣節目，對內容嚴謹好多。而老高一開門係講啲鬼怪嘢同都市傳說，講錯咪錯囉，冇乜所謂

佢後來開始講偽科學嘢時啲觀眾仲用緊之前嘅標準唻judge 佢，所以冇乜人屌
最大問題係好多人信先陰功

佢條女好撚大波，之前有段片影到佢烏低身

如果你search永動機 你會發覺有好多幾百萬成千萬點擊嘅片

真係好多戇鳩鍾意睇呢啲㗎

講左好耐啦
實有班人話係聽故仔
留返啖氣暖肚算啦樓豬

見紅就踩
唔抵得
都係講估仔啫
佢都冇話自己啱晒

不過講真其實係咪冇得拆？
佢哋唔少睇完就信到十足十

希望有人開channel debunk呢啲偽科學撚
睇過佢一兩條片見佢講陰謀論同神秘學講撚到真有奇事咁 好核突

真係覺得佢好勁，點可以同時寫黑板又講嘢？有時仲要畫下圖表計下數
反觀自己就有時寫寫下字，句嘢長少少都唔記得下半句想寫乜

無知嘅人佔大多數

當然
人類社會嘅穩定係由剝削構成
唔同國家只係剝削程度有別
本質都係一樣
問題係如果你想剝削其他人
你要用咩好聽啲嘅理由去包裝件事
等受你剝削嘅人覺得舒服？
然後你要考慮嘅係：
你想剝奪他人到咩程度？
係只係令你利益比人多少少就滿足？
定係榨到盡？

掉返轉
如果你係被剝削嘅人
又自覺目前無法改變
你點樣用自己接受到嘅理由去包裝件事
等自己覺得舒服？
然後你要考慮嘅係：
用廉價娛樂去麻痺自己對呢方面嘅思考？
定係諗辦法扭轉自己被剝削嘅位置？

當你仔細觀察下身邊嘅人（包括你自己）
你自然知道佢哋做咗咩選擇

留名唔知可以做到幾多集

錯誤知識算唔算冷知識

其實睇老高戇鳩就梗㗎啦
不過純睇當娛樂當聽故仔都還可以容忍
信到十足，以為佢多人睇就=正確，訴諸權威既人，根本現實中未必有高程度學歷 真係做assignment wiki當reference咩

俾人狙擊得最多好似真係余海峯
係真係佢講錯得多定點
Btw 好似見過佢會喺 comment 解話

受騙的那個比騙徒更混帳

我自己用白板畫嘢做present 要一邊重複講先寫到
或者停幾秒

偽科學根本就唔應該鼓勵，唔係用9up大眾向laymen呢啲理由就可以詭辯
屌喇聲，科學最講求就係求真同驗證，啲content farm亂講一通，將錯嘅科學知識傳出去，咁樣同個啲飲雙氧水信地平說啲邪教有咩分別

講故事能力高
問題係入咁講啲錯嘅時嘢

聽人9up冇乜問題

每日任何人麵會9up

信哂人9up 自己唔FC 出來開post 就真係 on99

咁佢非常成功啦
一個鐘頭即食科普導人入坑

老高其實係講政治既 但濕鳩連登仔無人睇得明
果然一代不如一代 呢代既人真係好垃圾
成班仲要追住去屌人偽科學
又講一鳩大堆廢話 結果係連得都睇唔撚明

細個上高登覺得d人好犀利
學到好多野
去到今日個個最大夢想係唔洗做3雞野一個月
每個人都只識踩低人哋 唔識增值自己

你千萬不要對這個國家的人們抱有太高的同情，
他們自身所承受的苦難與屈辱，多事他們應得的

其實香港人真係流住中國人既血

同意, 好似有個幾分鐘物理 用火柴人動畫解說
雖然好精簡, 但起碼冇錯。明唔哂個主題都明到大半。

最近有小朋友問我

Youtube d濕鳩演算法有時會咁

例如我睇開足球，佢就suppose我鍾意睇埋golf /籃球推薦呢d片我睇

睇過兩集太9up......我寧願聽雲海陰謀論, 潘聰d鬼怪野好過

咁D人唔帶個腦睇片都未辦法，係連登屌佢對佢又冇影響，人地仲係日本數緊錢

話係半桶水都算俾面佢
同埋當佢係專家嘅人固然係鳩
不過老高係個源頭呢點都冇變
當然冇老高唔代表班友就唔會咁鳩

兩個都有睇，肥佬啲片真係有分析能力，老高就當睇娛樂新聞

科學channel 不如睇vsauce nilered nileblue numberphile
有時啾啾鞋同胡子都會講下

睇過幾條片，覺得內容吹水唔抹咀，成條片個節奏又on99，仲有啲口音，好似對住隻支那狗，仲要聽佢吹啲知識俾你聽咁

有冇推介
想學下英文

叫youtube唔好再推 之前訂閱咗都洗到

你當佢講故佬咪算

見到唯心主義同quantum physics 無關個到想講一講

唯心主義唯物主義不嬲都係哲學嘅常見討論
Take過哲學course，都係將quantum physics同唯心主義一齊講 雖然我後尾覺得太多英文要讀走晒堂無聽書

但係都唔好亂噏屌quantum physics 唔關唯心主義事

Idealism嘅主張係而家我地普世認知嘅現實並唔係真嘅現實，只係我地感官感受到嘅野。可能有一啲我地感受唔到/認知唔到嘅野係現實。

而我地嘅思想同我地所接收到嘅野會有一定程度嘅關聯。所以延申出某程度上思想會某程度影響到現實。

我個人都信呢樣野。舉小小自己例子： 有時我自己想換手機但又唔捨得，跟著部手機好快就會唔見/壞左，然後就換新機；有時自己見到條女好正，想有機會識佢，之後又會無啦啦有機會識佢，溝埋；吸引力法則；等等。

信則有不信則無啦呢啲野

簡單介紹完唯心主義
講返點解quantum physics is related to idealism:
因為quantum physics 嘅特點同idealism相近。

係quantum physics，無人知一件物件嘅state係點樣，當你去望佢，觀察佢，呢個時候佢嘅state先至能夠被得知。
即係話，我地對呢樣野嘅認知係建基於我地對佢嘅觀察，未必係佢嘅全部。同唯心主義相近。

舉個例子，係唯物主義，我地會話月球一直係我地頭上，無論我地望唔望上天，月亮都存在我地頭上。

唯心主義會話：月球並唔係一直都存在係我地頭上，當你唔望佢嘅時候，佢可以存在亦可以唔存在係我地頭上。
當你一望上去個陣，你觀察個月球，「月球存在我地頭上」呢個事實就被你嘅觀察創造出黎。

有人問：唔係喎，你唔望個陣我都見到月球係到。月球邊度係被人嘅觀察創造出黎，佢係不嬲都存在。

唯心主義答你，地球上只要有一個人望緊，咁個月球就會被創造出黎。就算我唔望，但係你望，月球存在嘅事實都會被你創造出黎。

好似quantum physics ，只要我地唔觀察個物件，永遠都唔能夠知佢嘅state係點。

Btw 我會覺得老高講嘅只不過係啲newage野 唔好當佢科學，亦唔好當偽科學，newage只係啲信則有不信則無嘅野。
屌newage就好似屌人信鬼神，因為都係啲信就信 唔信就唔信嘅野

其實佢住係邊到？外國？

唉，我女朋友都好似有睇佢，老高講野好廢都係上網搵野講，佢老婆出鏡做On9

咁又係 其實令人覺得唔夠喉就已經算係成功引起左對科學嘅好奇

連登仔又酸

好似因為家事

之後又有班學術界KOL（唔撚關事嘅領域）狙擊埋一份，好似係

呢個圈一樣好亂，令人作嘔

老高係講故佬,唔好當所有嘢係真,有時佢自己都自相矛盾到講唔到落去不過覺得佢應該係片度強調返好多都係猜測,無得驗證

主要都係訓覺嗰陣聽佢講嘢,真係會快啲訓到

睇冇問題 信嘅就on99

睇科幻片 都會知幻想嚟啦 但總有班on9覺得係真嘅

香港有個人 debunk 咗佢講相對論嘅片
不過你話 debunk pseudoscience 嘅出面都大把

來源已經係一個問題

係連登屌佢就好似係連登屌港女拜金一樣
係現實中對自己都係毫無好處

我信

一個我幾鍾意既Channel 將呢個世界假設成為一隻game
黎介紹各種動物
容易入口又有趣

屌你老母，米奇老鼠夠唔存在，我鐘意睇呀，吹呀

我睇開呢幾個
minutephysics : 火柴人動畫, 幾分鐘講完

Kurzgesagt – In a Nutshell : 彩色動畫, 十分鐘左右

Vsauce : 真人, 30分鐘左右

晚吹就係唔科學咪差唔多

NileRed 我完全唔識 chem 嘢
但係睇佢整呢樣整嗰樣好過癮

同樣道理 啲台灣人出嚟屌鳩愛莉莎莎係咪一樣唔抵得

佢老婆幾正

另外我會覺得自說自話總裁講啲野都有趣
而且有條理好多
雖然真係好大陸口音
可惜香港冇呢種youtuber

未聽過咩老高

可能我本身理科仔，知道下科研係點做，對偽科學多少免疫，對啲所謂研究會存疑
所以都少睇YouTube呢啲9up科學片，外國啲實驗片就會睇
另外都會想學下其他範疇嘅知識，所以我上YouTube主要睇文科嘢，社會學呀歷史文化嘢

我用公司電腦Search咗老高，希望唔會污染咗我YouTube演算法，Google 你當睇唔到ok？

有字幕

有邊條片講政治可以分享下？
你上文下理想表達啲乜，又唔似係回應緊樓主嘅point，事實上老高的確係有唔少偽科學片，理解唔到你嘅邏輯
你指佢啲片全部都係隱喻緊政治？

是

其實咁樣更易被佢影響你嘅潛意識
人訓着左之後，得潛意識運作緊
而潛意識係最無防人之心
佢不停咁同你講野，你就會不自覺地被佢影響到

轉頭睇

Kurzgesagt 同 Vsauce 舊片冇得走
通常都有字幕
Vsauce 個 Mind Field 好似免費放咗出嚟
都推薦

睇英文家啦
好多真博士講科學講得好有趣

簡單d同你做個conclusion
薛丁格的貓指出唯心主義同quantum physics有關

講緊有班人信曬佢講啲野喎

我覺得睇還睇，唔好當真就得，正如今時今日睇新聞一樣，凡係接收資訊/知識 ，長期要有懷疑同查證真併嘅心，唔好人講就信，自己查清楚先

PS. 身邊有條友長期話地軸偏移，總之有咩唔正常嘅天氣/天災就搬出黎講

佢哋嗰啲係叫神秘學 有無話自己一定啱
做錯咗哋咩?
咁youtube大把channel都係蒐集完資料再講啦
唔同妳想人人哋實地考察咩?

你唔鍾意咪自己兩三個鐘頭自己上網上維基睇咯
都呢個post都幾on9

Vsauce 真係好睇，深入淺出，細細個已經睇佢

咩野原因ban講錯野？

咁Youtube 可能有7成片要ban

咁又點 又唔係酸佢 指正佢錯等啲人唔好亂信姐

召喚連登仔開個channel 打低佢

香港人=乜都係望向錢

林鄭一個人管治幾百萬人
一個月賺40萬

好耐先出一次
同埋而家focus 喺一個特定 topic
冇以前嗰種周圍跳嘅味道

你確定佢個聲調好？
把北佬腔好un耳

啱呀，所以我睇總裁

老高最多咪講左句自由最可貴
咁都好吹奏

上連登，勿認真
睇老高，勿上心

樓主當左「說書人」做professor

拉埋科學概念喺度講
講完話係神秘學就拍拍蘿柚

都可以咁講
總之想講quantum physics 同唯心主義成日係哲學比人扯埋一齊講 兩者係有關聯

最想講嘅係既然唯心主義講你嘅思想/信念能影響你感官接收到嘅野，再建基於現實係我地感官接收到嘅野，因此思想係能夠改變現實

另一個例子就係佛教主張你諗善惡嘅野都會影響返你自己。

咁做咩唔睇專講犯罪嘅channel
真實故事添喎

酸到 搵到食咪得 您都可以9up下架

當聽故仔都好

佢講個啲野又唔係害到人

我曾經好掛住一個人
超過十年
我同佢嚮工作、生活圈子、居住區域
都係完全無交集
除非刻意搵返
如果唔係基本上無可能重遇
我曾經有個願望：
「只要可以俾我再見多佢一次，我就心滿意足」
點知突然有一日
我食完晏返到公司
就見到佢出現咗嚮我公司會議室
原來我同事有單工作
因為搭上搭關係同佢間公司有啲合作
佢先會上嚟搵我同事開會 （我同事唔知道我識佢）
十年無見
我最初都唔認得佢 （我只係經過會議室見到，無一齊開會，所以佢無發現我）
我亦無諗過會遇得返佢
後來諗返覺得有啲奇怪
會議室個靚女好熟口面
先特登走返會議室望下確認
點知真係佢嚟
我無同佢當面重遇
只係望多幾眼就走咗
發生呢件事之後
我開始相信可能真係有吸引力法則

5% 同 95％

5％ 中嘅 1％

主要原因係你太睇得起人嘅智商

唔撚係啊...EVA都染指埋

條女幾正

係 我都試過好多呢啲野
唔知點解永遠係你無意許嘅願先會靈
但係特登許嘅願永遠唔靈

我諗要屌既唔係老高 唔好搞錯方向

佢只係啟發人諗多d唔同可能性
大把科學一開始都係靠假說 靠想像

重點係觀眾點看待佢
當佢係講真相/科學
定係當佢係科幻故事咁睇姐
人地老婆都係當睡前故事
如果當科學/真相去看待就一定係on9啦
聽故就唔好博故 仲要逐個羅輯膠誤去捉 無咩意思
你睇三國演義都唔會博故啦

content farm還content farm
你都可以整個channel 照做content farm
但要有人睇 我又唔信咁易

其實大把人本身都係無興趣/無睇過/唔知有呢個範疇既偽科學
我諗好多人都係因為佢既講故既能力/資料蒐集/整合
先會留意多左真科學野
（或者特登搵真科學野 黎屌佢偽學野係錯既）

用科學證明鬼嘅存在

what?

其實講到尾 班反老高嘅人咪又係眼紅居多

人地擁有左你心中嘅勝利人生 大陸出生但移民到去日本

識講日文 有份唔錯嘅工 有個中上樣嘅老婆

隨便拍下Youtube仲有幾百萬人睇 而家輕鬆賺錢

反而班反老高嘅就幾好笑日日話人咩野偽科學 講古仔 叫人睇咩野英文科學Channel

先唔講返工已經日日講英文啦 想睇下片放鬆下仲叫我聽英文？

聽到啲咩野科學Channel真係笑左 我咁鐘意科學 就拎本Textbook來睇啦 睇咩Youtube姐

我就係鐘意聽啲外星人呀 地平論呀呢啲juicy野之嘛

你話有On9仔當佢講嘅野係學苑派科學 咁係班On9仔問題姐 老高本人又無講過佢係學苑派

你咁樣同屈個女人著得暴露所以俾人強姦有咩分別？

一開始睇佢講柯南系列，懸案系列
果d幾有趣

而家下下都陰謀論，外星生物創造論
做乜鳩

唔知係咪同潛意識有關
潛意識想要嘅先係我真正嘅渴望
「我想見返佢一面」呢個願望
留咗嚮我心入面好多年
後來我根本無刻意諗起
甚至同自己講「算數啦、放低啦」
但我知道自己心入面無放低過

前兩日冇睇過eva嘅fd叫我睇佢
可唔可以大概講下佢點9up

發神經 即係content farm 有存在既意義?
你依堆道理擺係content farm 一樣通
係人都知係9up 當故仔咁聽 佢目的係啟發你昨嘛?

其實依家最大問題係一堆人 將佢當左係真科學仲要引用黎駁人
依個先係樓豬開post既目的 你睇上面幾多on9仔就知
彈出彈入

真係on9既 就算無睇老高 都會信/奶其他野
你睇電騙新聞年年都有 都照有on9 中招
呢個世界係咁 你救得幾多on9？分分鐘你救完d on9
佢地仲話9 你做咩救9 我 屌返你轉頭
所以 平常心 想睇就睇 唔想睇就唔好睇 唔洗咁複雜

睇左又唔係要信 當9up又唔得咩
雖則佢講科學好多錯 但睇佢都好過睇連登啦

What if 係咪content farm

大概係用eva 講聖經講既野

真
我都鍾意聽地平說
雖然我知係假 但都想聽下地平說呢套野到底點解釋我地現實

同類型嘅YouTuber自說自話的總裁好好多
講完d嘢會引返出處 易d比你fc
仲要有圖有片 唔係齋9up
老高淨係放d公廁圖，萬能key

可能係衰在差條女 先少d人識

不過支話YouTuber都係睇少d好

森美係早霸王成日睇完老高就係度鳩up

"發"
upload就upload啦大陸仔
發你老母臭閪

關於這個我們以後會專門做一期為大家講解的

大陸仔學咩人上連登?
上傳兩個字都未識食撚屎啦你

係
屌你講起而家去聽先
仲有無表白

樓主一個post捉曬成班支那仔出黎
上面有一隻已經現左形
樓主好波

無睇開佢啲片 但係你講個堆野 我完全唔識

佢個句開坑句已經用到變左insider joke
基本上每集可以光明正大講
fans就會一片高潮
仲有啲comments track住佢咁多集以嚟開過既所有坑

用科學原理話老高講野唔科學
老高fans: 酸到

當佢講故佬咁睇

科學 其實某程度都只係一種信仰
有好多次科學否定為不可能 荒謬既現象 同理論
大眾信咗幾百年先被平反
好多學說理論都唔係非黑即白

樓豬用非黑即白定調人地講既係偽科學
其實就證明 你對科學研究都好basic
最起碼 EM drive 既爭議 我唔覺得有連登仔留意過

量子力學所講嘅觀察唔係用對人眼黎觀察囉好嘛，所謂觀察唔需要有意識嘅存在

Google係咪要請條友返去專門負責望住部量子電腦？唔係佢會唔識郁？

反佢又話眼紅 屌你依家連登真係低質過當年高登幾撚多
無理無據剩係識扣帽子

令我諗起一本暢銷書, Secret

咩成功人士的心法，吸引力法則，其實就係老吹。

有7成既片有政治隱喻 睇得明既人會睇得明
睇唔明既人就睇唔明
我只係覺得有d可惜 居然咁耐以黎無香港人睇得明
居然係我呢d蕃薯教番連登仔去睇野

好似佢最新條片 去到11:30秒
人地兜咁撚大個圈就係屌你中國連憲法都唔識尊重
但有無人睇得明

有腦既中國人比香港人聰明太多
香港比中國食係必然既事
無他 香港人就係廢

一班人仲起到屌人偽科學
用用腦分析一下人地講咩 好嗎
批評好容易 大家高層次d學下賞析好嗎？

仲有呀時間照舊

好諗都有唔少人只係當佢講故事咁聽啫...唔好以偏概全

夠人多就得架啦，仇恨言論嗰啲任你UP咋嘛

Eva本身咪就係講聖經嘅嘢

咁即係傳銷佬高級版

真
長到成個阿嬸咁
之前睇咗次金字塔個期
講真真係似讀wiki 咁唔明點解紅

推

佢引用人哋研究姐
咁的確科學有好多未解釋到嘅嘢
我都未必信曬佢啲內容

plus事實上有科學家到尾都去研究神學 玄學
我見過物理博士最後走去做風水師

有次聽佢講光電效應
照稿讀都可以搞錯曬d基本概念
心諗冇讀過書就唔好出黎獻世啦

睇野睇咁表面 我諗如果人地唔係呢條片大大隻字打出黎我諗你連呢個都睇唔出 佢係有講政治

佢咪就係屌信嗰班
不過無計啦 睇得YouTube嘅都係睇娛樂片多
就算樓主拍片用廣東話講真科學都少人睇

你話幾百年先平反嗰啲都係靠科學方法嚟證明㗎嘛
而家好似就係爭梗啲嘢

把口叻囉

Present同樣內容 毒撚講同識present嘅人講 完全唔 同啦

完全冇睇 但好深印象 明明勁悶但又高view

呢個世界咪愈嚟愈on9囉

森美就係佢忠實觀眾

唔是咁易 人地follower 300幾萬

你估幾百個連登仔夠ban?

但地平說真係啱喎

其實觀念都係講點包裝
講得白就係物以類聚人以群分
大家唔同世界唔啱咀型就自然唔會一齊玩
好多都係老生常談道理
但又唔排除有啲人真係諗唔明/唔識
你見啲工具書/啲人生導師都咁好揾
就知世界就係好多又想成功但又無用嘅人

趕到聽電話

其實佢講返陰謀論，外星人，歷史懸案就好地地
另外，網上搵資料一向要fact chat，老高其實最吸引唔係知識性，而係佢自己嘅哲學觀

一件東北支那佬去咗日本洗底就咁多人吹奏
Search咗一下佢呢排講乜topic
條友有時會見呢排興乜就講乜 (鬼滅, eva, etc.)
但係政治野就會避談
你幾時會見到佢講hk, 緬甸, etc. ?
一個二個咁鍾意送錢俾個東北支那吹水佬

大你老母陸，乜撚野大陸呀支那狗

屌我都係開住佢啲片瞓覺
反正唔聽瞓唔著

你世世代代都做支那狗啦，我先唔係支那人

事實上 呢類講股佬＋佢老婆 先會有咁多人睇

逢紅必反

利申：睇哂片

hahaha
咁我趁d人訓覺講 「俾曬d錢我 俾曬d錢我」
咁係咪會影響到佢地

just kidding

佢好多內容都係猜測或者大膽估計，未經證實。故事講得幾好聽，我就當聽故仔，再從中引發思考。

認真 根本好多呢啲嘢就係穿鑿附會 當故仔睇就幾得意嘅 成件事根本同19年831話有人走佬走到入配水庫 但整張GTA圖出嚟成堆人認真研究信晒一撚樣 分分鐘係同一個population嚟

出現了

就黎殺人犯講句五大訴求都可以無事
先唔講佢咩立場 而家d片廢到仆街

老高嗰啲唔單止偽科學
仲翻炒十幾年前嘅 wow news
然後隔離條女又「真係㗎」「好得人京京牙」咁樣唯唯諾諾
睇多陣都唔開胃

中文睇揪揪鞋好過啦
全部都做大量research唔鳩up
本身個人聰明仲走埋去做 Mensa Test
抵死到真係入到會

劣幣驅逐良幣，世界就係咁

識貨

中文攞U???
發布係publish
upload係上傳
死廢物讀多幾年書先學人上連登啦

Dr.高

你老母生著你呢個垃圾仔真係唔死都冇用

因為真科學永遠都冇偽科學聽落咁有戲劇性 班弱智仔慣左唔用腦 唔識意考 淨係會聽好聽既故事 真野 wfc?

可能以前有人趁你瞓覺嗰陣係咁講「on9仔 on9仔」
所以就搞到宜家咁

just kidding

佢話量子力學係意識影響結果
連最基本立論都錯，咁都有得兜

我唔認同老高係content farm啦
你地個個都話佢自己9up咁多野 咁又叫content farm?

可能講得唔清晰
我上述講既content farm 意思就係講緊
如果係content farm
就唔會真係咁多人走去睇啦
網上大把content farm
唔見佢地有咁多view?

同埋 我一開頭都講 唔應該屌老高 要屌班on9仔
但呢個post好多人帶錯方向 屌老高 而唔係屌班on9

你當故仔聽都可以，但信到十足就變on9仔

睇過一次，頂唔順啲支那腔無再睇

重點係佢成日講錯，而且好多時係直頭冇樣啱，完全係睇網上啲垃圾文再講返出嚟，要睇都唔會係睇佢，佢最多係畀你知道有樣噉嘅嘢或者說法存在，跟住就冇嘢需要去睇

冇人樣樣嘢都識，但識嘅人一定唔會叫你去睇老高，因為佢會傳達錯誤訊息畀人，你話佢淨係講啲神怪嘢都重好，大部份人當佢鳩噏

問題係佢成日講啲真係存在嘅嘢，有啲嘢又冇話佢講錯晒喎，啲人就會因為噉而信佢，而如果啲嘢係現實世界中會經常遇到嘅甚至會令到睇啲人建立一種錯誤嘅世界觀同認知，唔知邊日會因為噉而出錯，出完事啲人又會話佢講咋喎，又唔關佢事

佢做得多人識嘅youtuber，就代表佢已經係公眾人物，公眾人物係有影響力，更何況佢有唔少fans，大多數係唔理性、冇批評思考㗎，依個時候佢唔單之唔更加嚴謹噉去揾資料，反而重係噉喺啲內容農場、唔知邊道揾料嚟講，佢又唔講清楚佢引用邊道又或者叫人唔好盡信，因為自己係求其揾料鳩講，佢梗係唔會噉做，佢一噉做啲人就知佢係運吉求其揾料鳩講

噉多人鬧佢就係因為佢唔認真噉去講啲現實世界存在嘅嘢，灌輸錯誤訊息畀睇嘅人，某程度可以話佢係危害緊社會㖭

好撚正

師兄睇得好通透

亞當莉莉絲夏娃、朗基奴斯之槍、死海文書，呢d唔係參考聖經咩

g 持樓豬開條channel 專門追擊佢

但係佢係出片嗰個
我覺得兩邊都要話

g那仔發爛渣

聖經嘅reference又錯唔晒
但佢吹到 六分儀 碇 真嗣 係關共濟會事就過份咗

樓主開個青爐
專係捉佢錯處，可能都賺到錢

這只是他媽的藍色窗簾而已

巴打你講得好撚出色

巴打唔好咁層主諗住睇左少少科普書出黎拋下書包姐 你咁樣佢點駁

我又係好耐以前許過一個生日願望
希望某個生日可以見到嗰個人
然後今年生日當日真係見到佢
同佢出現咗係同一個地方

樓豬 唔鍾意 Quit咗佢ok?

余海峯本身說話技巧就唔係好好，對比起陳博、Helen、文豪呢d好明顯
加上可能用開英文轉用中文係難表達既

因為佢抵屌

有低質既觀眾先有低質既youtuber

純粹睇佢老婆

g你老母那，你先係支那人，屌你老母

佢兄弟老肉出片駁老高偽科學片十萬都無

block撚晒你班支那閪

懶人太多
如果真係有心學野，而家大把mooc睇啦

全港有好多人日日想某啲人死, 點知仲未見佢地死
但唔怕, 50,60年之後佢地實死

呢個真 睇佢已經夠戇鳩 蠢得黎仲惡到屌返你轉頭個下先得人驚蠢到冇得救係真架 真係慳返啖氣好過 如果唔係都唔會有咁多flat earthers

咁就係視符你話佢d咩囉😂
講故佬黎講 如果係屌佢科學論證 咁唔係好講得去
最多係資料搜集唔夠

但屌黎有咩意思
始終 人地只係youtuber
只係做娛樂姐 但要人全能無咩意思
至少睇既觀眾覺得entertain到佢地個20分鐘就ok啦

老高話明自己係講故事嘅人，根本唔洗執著科唔科學。

留意返，講緊吸引力法則

完全同意 一條望落去老老實實既友加個老婆 加隻狗 成日故作高深
不過係做YouTuber 既角度 係成功 可以咁撚多人睇

師兄高招 借招打招

just kidding

撈埋左D神曲, 同傳說中舊約第一個女性莉莉絲去講, 然後加一堆想像9UP, 不過又似似地解得通咁, 睇下無壞

其實佢係好聰明 好識捉蠢人心理 同啲邪教教主一樣 蠢既係啲教徒姐

你呢個邏輯謬誤真係好撚on9

越誇張越多支那人睇
睇下台灣祐來了個條片就知咩事

唔係佢問題
係觀眾嘅問題

大陸大把抖音都百幾萬粉絲啦

我屌 唔講真係唔知啲隱喻
成條片講左所謂政治唔夠30秒，真係好深入，又有真知灼見
仲難睇過19才子啲文

聽完唔當真 just for fun都有問題？

你就係果個戇鳩

人哋講科學，你講搵幾錢
係咪有日有幸搵到誠哥話你係狗
你就真係一隻狗嚟？

見呢個post一堆留言講:
1. 睇佢老婆
2. 咁叻你自己開個channel
3. 見人紅咗唔抵得
4. 講啲支那話好好聽
已經反映咗堆觀眾本身有幾咁低質
呢班撚屌睇完東北支那佬就仲要做埋人地隻狗
純正東北支那話就話好撚好睇好撚好聽咁
口裡說不身體卻很誠實
用繁體上title字幕就擺明引鳩你同台灣人堆友睇

同樣係大陸人
李永樂老師高質好多

睇老高不如睇倪匡

問題係大把人當老高嘅作品係故事，樓主假定好多人當係科學。

從來唔睇
你講一講個弱智頻道又增加views數啦

打咁大段字淨係get到你亂屌
見到你下面有comment
咁不如你拋多啲例子佢點隱喻法
而唔係一句明就明唔明就唔明

既然你講到你明佢係用緊隱喻
咁就應該更加說服人認同你
拋多啲例子證明你係啱嘅
而唔係一味笑鳩人地唔明又唔講多啲

btw無人講未你囉 有咩教唔教連登仔
討論區就係大家討論架啦

多人睇唔代表佢講嘅嘢正確

我識少少quantum computer嘅嘢
之前見到佢有條片講quantum computer，手多撳入去睇
屌佢老味，d內容錯到七彩

佢d fans成日話老高講咗自己唔係知識型youtuber，當故事聽，有錯都冇所謂
但係佢明明就係將佢d 9up扮到係知識咁周圍散播
求其講句「我唔係知識型youtuber」就當係有免責聲明，周圍散播人偽科學

好憎人講「老高話XXXX」

衣食住行你冇得揀 無論揀邊個都係你所謂既跌入陷阱 我夠唔想益商家佬囉
而家睇偽科學 信邪教係必需品咩？啲戇鳩自願跌架喎

如果香港地個個人都係你口中嘅「高質」，就唔會咁Žižek講嘅果種「遊行過後生活不變，不如不遊行」。

啲人真係弱撚智，好少有utber嘅觀眾質素低劣到咁
其他人正正經經攞fact嚟論證討論緊
佢哋就衝出嚟話老高都講過xx當係舉證
最撚慘又會又一大班睇老高嘅弱智嚟附和
騎劫咗原本個正經討論
呢班人真係弱智嘅佼佼者

咁黃圈post同抗爭post算唔算邪教偽科學？

啲老嘢同懶人好中意
我朋友話自己平時唔會專登揾文睇，所以睇佢

而家講緊係好多人聽完當左真呀天才

Steve Mould：講啲野好有趣

Tom Scott：範圍好廣

Science Asylum：好準確

Veritasium：又係範圍好廣

Smarter every day：成日做啲痴線實驗

Vsauce1 Vsauce2 Vsauce3 呢啲應該都識

LM 等睇有人話老高只係吹下水唔洗咁認真

偽科學同呢兩樣野就扯唔埋既
至於黃圈係邪教 共產黨都係咁講

中國都有14 億人

自從佢喺一間白色嘅房困咗幾日之後好似痴咗線

人類社會本身就係靠互相剝削形成穩定
問題只係剝削程度嘅高低
同埋你察唔察覺到呢件事發生緊
除非你一個人住嚮深山
否則你唔會避開到「剝削與俾剝削」嘅選擇
我都唔例外

//令多D人可以簡單了解到一D concept//

???
佢d concept錯架喎
layman唔代表錯係合理

佢唔熟某個topic可以唔講
要講嘅話就認真d，出片之前認真d去research下，自己搞唔掂就請教下d真係識嘅人，再唔係直接d真係識嘅人上去做嘉賓，而唔係自己求其一知半解就9up當秘笈

你睇下 啾啾鞋 d research幾認真，自己搵d paper嚟睇，再轉化為layman language

你個仆真係好戇 上連勿認唔識

冇你咁on9

好撚好睇 次次瞓教都靠佢把聲
聽3分鐘後一定會眼瞓
到講標題果時就有”動動”嘅sound effects
跟住就會醒一醒
如是者就好快瞓着
第二朝就唔記得咗佢講啲咩

之後又入叢林飲唔知乜鬼

大陸班人都係屌啲電視劇教壞細路可以跳落樓唔死
呢啲newage野都屌 不如學肥絲大隻咁日日上youtube 捉講錯野算數

法輪功真理 賺到錢就係真

屌其實係你個fd講錯啫

祐來了又有咩唔妥？

咁你講下點解老高係，但係黃圈唔係

黃圈幾時有自稱科學？一個思想陣營點樣會同科學有關？你知唔知自己講緊乜

一個宗教係咪邪教就可以好主觀既 你企喺對立面 鍾意點人格謀殺都得
你係要我解既話 黃圈係咪做陰質野推人去死？我話唔係囉
不過我相信係定唔係自有公論 你話係都得架 共產黨都係咁講咋嘛

老高拋d科學term出黎講 但d科學原理錯架喎
另外黃圈同科學完全唔相干 點會係偽科學

我都唔熟，但係睇完之後終於明當年讀Chem 啲concept

我咪話咗老高一樣係講自己只係講故佬

你叫社科JJ情何以堪

冇睇過Eva,純粹當吹水咁睇

問題係佢用左啲科學專有既term 然後鳩解 一句話自己講故佬就得？ 你誹謗完一個名人後 最後加句 此故事純屬虛構 個官係咪就會信你？

機界都係假膠嚟

啲人話佢錯仲有啲on9 衝出黎話： 佢只係講故事比佢老婆聽，洗唔洗jer 住哂
真係好撚on 9, 家陣你包裝成科學咁, 你講故比老婆死撚返去講啦, 拍出黎啲野錯撚哂誤人子弟都唔話得 on99

我邊有話一定係透過人眼觀察

佢就算寫個script auto keep log 咪又係一種observation

班柒頭冇腦fans實會話佢只係講故仔
屌你老味咁啲支共藍屍放啲假新聞出嚟抹黑手足
都係只講下故仔唔好咁認真聽咗就算

好似電子雞咁，唔係為賺錢，為興趣

睇老高都係on9仔

其實我一直都係你地耳邊講「你睇我唔到」「你睇我唔到」
真係work！
唔信你試吓依家睇唔睇到我?

吹水佬一個
垃撚垃

Ching真心弱智
好彩你都知自己蕃薯 不過唔好出黎教人啦

好心啲人正正經經買本書學好過啦 啲學者用咁多時間研究都唔夠老高呢啲多人睇

邊個係老高

你望多次個topic？

有個friend成日睇佢仲叫我地一齊睇
一見到大陸西殘體你聽埋我個份
仲要幫佢口話乜柒長住日本
如果佢介紹幾集中共有幾醜惡，更content farm我都支持

老高其實係深信人類只係程式或者被創造物，npc,寵物之類
佢講唔同主題都無意中表現到出黎

佢啲片冇問題
但佢有一條片講過用 永動機 三個字做招來
可以令到一條片有過百萬view，收入即刻高左好多

唔係當冷知識，係要抱住當娛樂節目睇嘅心態，因為冷知識只係唔多人知嘅知識而唔係偽科學啾啾鞋嗰啲就真係冷知識

老高d內容都係當故仔聽下
但佢把聲同節奏好啱講故事

推呢堆基本盤

有個係大學做緊病毒研究既朋友同我講佢睇老高
我就知疫苗一定有問題

啾啾鞋喺呢方面 (layman) 都真係榜樣

但係真係幾好睇 當聽故仔

只會當娛樂節目睇吓

又黎月經post, 次次都係老高盲粉高潮/講故佬當娛樂洗咩咁認真看待

佢老婆閪到

咁你ban到陳怡未?

vox係啲左膠嘢嚟，不過啲片嘅production value都幾高吓，vox borders有幾集講過香港

啲fans好鐘意用「床邊故事」嚟解釋

佢唔識扮曬識

What If好好睇

即係你個script有consciousness?

曾經有條曖昧緊嘅女 嗰陣未知乜係老高
有次傾開youtube片 佢開條老高比我睇
睇咗2分鐘 我話條友九成時間都係鳩噏㗎喎
條女話平時好鍾意睇 然後我直接扣條女到0分

佢老婆物理系

吸毒 我估同lsd差唔多

Kurzgesagt幾好睇

就係呢啲嘩眾取寵既偽拜學先多人睇
同埋google更傾向push呢啲垃圾俾人睇

台灣最近咪有蒼藍鴿（醫生）vs 艾莉莎莎
艾莉莎莎出片宣揚偽醫學害人
然後蒼藍鴿為左唔好俾佢害人所以出片正視聽

點Q知條女癲到一個點出片回應兼“反駁”蒼藍鴿
話Lancet投稿其實係邊個投都出呀
又話自己睇既果本書都好多”名人”推薦
（which is啲title好似幾巴閉但係無人識既垃圾）
但係轉個頭又話國外啲知名權威講既野唔可信
然後仲癲到一個點話要告蒼藍鴿誹謗同影響名譽之類
後尾俾人圍攻先知衰say sorry

係條女作出回應之前佢地既subscribe係差成10倍
點解？因為YouTube知道呢啲嘩眾取寵既片多人鍾意睇
為左賺錢YouTube寧願將呢啲KOL既片推薦俾人睇
而放棄蒼藍鴿呢呢相對沉悶但係正確既片

Real engineering/Ahoy/Veritasium/Tom Scott呢啲都好正
機械嘢撈音樂嘅話可以睇Wintergatan
化學嘢睇NileRed/NileBlue
時事少少可以睇Johnny Harris
唔介意支那channel 又軍迷嘅可以睇森納(應該type in sonar就揾到

我都入到啦

不嬲都係聽完再自己search

就咁睇留言應該唔少巴打係因為條女叫佢睇而覺得煩

呢個正 nuclear fusion嗰集

講故點都好聽過講書
呢個係事實

所以教師都係同樣一個問題
同樣教中史 你教到講故咁 同係度背書
d學生個反應都差好遠
之但係做到講故咁 又幾多?的確係難事黎
無人做或者無人做到 無辦法

你睇啲comment 就知個世界有幾多on9
老高講美國去月球做假
下面就有成堆傻系留言 仲要大把like 無知真可怕

咁有冇官告《天能》？
連登仔最支持嘅試當真咪就係話未來嘅電影藝術就係咁，唔到你唔服。
樓主唔認同係錢作怪但係又的確係。
確實就係佢幫youtube賺到錢，咁佢咪經常出現係你面前。然後啲人又願意click入去。
成件事咪就係咁，就係錢作怪。
就好似你入嚟呢個post，你係咪又要click入去畀錢佢賺再鬧？

on9既唔係佢
on9既係當佢講既野係真理/真科學既人
根本當佢講故佬咁聽下係幾有趣
依家係咪所有片都要做哂research 做哂實驗有埋report先可以拍上utube?

真

鐘意睇班人真係要去驗下智商

汁？

scifi不嬲都係咁，但係老高唔係拍scifi係拍資訊性節目係咪應該要比返啲質素

冇所謂啦
鍾意聽咪聽囉 我聽完又唔係攞去教書 唔使咁憎佢嘅

天能係科學節目？做乜鳩

岩呀 賺好多錢

咁佢咁嘅質素又咁多views。個個都爭住同佢個作，自然就唔會想提高。
老高話題根本月經post。我好早已經同朋友講過佢好多嘢講得唔完本。問題係好多人話有意義，因為佢講得夠簡單。

唔好同我講老高都冇話自己係科學節目
我諗智力正常既人都識分科幻電影同資訊性短片

咁佢都只係定義自己係奇趣節目

我公司有同事睇到好迷
日日講外星人黎地球又乜乜乜

好正！

咁都有人信只係證明連登多戇鳩仔姐
行出街有幾多人會講
老高個名都未聽過

當你有影響力個陣，你有責任要確保自己唔係散播錯誤科學知識喱啲係用個平台嘅責任

我已經無屌佢偽科學，剩係屌佢放錯誤科學知識去講故仔

咁又唔覺得老高係資訊性，你要講佢係科普就一定唔係啦，因為佢根本無用科學證實過任何野，而且係佢好多嘅片入面佢都有講過e d樣野係未經科學證實。佢d片講好多神話故事，所以點睇都係娛樂傾向

老高條女係咪有條野撐住合唔埋？

講神話咪講神話囉冇問題 點解要拎啲本身有意思既科學概念黎鳩解先？ 如果佢淨係講神話 甚至創作科幻故事 都唔會有人屌佢 借科學個名散步錯誤知識先係最乞人憎

散播

正評你果班柒頭同埋你本人可唔可以出尼回應下

好耐無睇，愈講優誇張

多view 就唔係content farm哩點講唔通
Content farm都唔少view
CCTVB 啲新聞都多廢老睇

我又唔同意你話佢係散播假知識，當然佢有部份片係會有科學夾雜其中，當中亦有錯誤，但就唔算得上係散播，如果講到散播就誇大左，只可以話佢係某部份內容誤導觀眾。當然作為一個知名YouTubeber e方面都要負上一啲責任

NileRed非常之高質
想像唔到youtube有認真嘅chemical synthesis channel

有咩推介

一開始睇佢玩clash royale 佢連1萬followers都未有
估唔到可以發展到咁勁

OverSimplified

Electro Boom都好撚正
不過全部都係實驗野嚟

最近睇緊呢個香港人評論老高講得幾好

不嬲都係搵蠢人錢最好賺

支持開返個反偽科學頻道去反駁返佢

佢開左幾次啦個台，你以為冇bam 過咩
呢個已經係第三個，再再再開返人地都係會咁多人睇，嘥氣

Godspeed，音譯老高，為華語界談話型YouTuber。生於中國遼寧省大連市中山區

唔撚怪得咩 馬田 都可以做廚神，啲KOL不學無術飲飲食食又做食神
就係多得你呢啲傻閪

老高嘅表達能力、歸納能力都值得尊重 佢出嘅片幾值得睇

五歲就能抬頭

條條片幾十萬views 都唔散播
你好野

應該話佢exactly 係正常人細個對「科學家」嘅幻想
chemical+test tube+bunsen burner
小學雞畫入面常見元素

佢 second channel 就完全相反
Main channel 好注意安全
喺NileBlue 就亂咁嚟

Cody’sLab 算係平民版 NileRed
都幾過癮

咁唔叫散播叫咩
你一個人分享俾其他人已經係散播啦
係程度問題

其實有 叫 杜安調查團
最早係叫老高填坑團 專屌鳩老高d謬誤
係後尾先改左名,不過呢排冇update lu
仲有可以睇下佢前partner 老肉
有幾期都係擺明屌柒老高d 7野

我頭先都打算放呢條片
點知放錯咗做 channel link
Btw唔少留言都好 on9

老高講錯野係真
但否認唔到佢講野係勁 有條理有個人魅力
佢係值咁多views既

首先受眾只有YouTube fans 加上佢又唔係係唔同平台上打廣告，點稱得上散播，加上佢又無特登強調個樣野

呢個係事實

唔係探討緊後者

咁點先叫散播喺你眼中

鳩噏當秘笈

有意圖

你睇下有幾多種詮釋

唔鍾意偽科學唔代表唔可以探討意識同量子力學關係。事實係有學者認為意識有一定關係
最近拎諾貝爾物理學獎果位人兄都係其中一種意識詮釋提倡者

利申 反對神棍9up 量子力學

以前軍事次位面介紹啲軍備都係唔錯，特別係波斯灣戰爭嘅沙盤推演，不過自從賣咗比人之後就變成啲中國打飛機channel

History嘅話The great war 同world war two呢兩個channel都有好多深入同冷門歷史嘅片

連登仔出post鳩up咪都大把人信

我唔用散播呢個字個客觀現實都係一樣喎

同朋友一齊share 阿嬌都唔係散播啦咁

李永樂屌打佢

傻人死忠發現案

好撚低質
之前哲學個期錯到七彩，比其他YouTube話（佢哋無咩惡意，算係講得好大體），班fans就周圍屌人，又喺講返呢啲原因
就係因為社會咁多呢啲豬西，老高先可以繼續散播偽科學

唔係啦
人哋話係有冇意圖之分呀

老高條柒頭啲野錯都算, 根本佢就淨係可以拍片嗰陣對稿講
之前老高上人地live節目(好似係木曜4?), 條柒頭俾人即場問根本答唔出

冇意圖令到多啲人睇就唔撚洗整片啦
整片唔撚洗時間架
你問下有邊個youtuber 出片唔係有意圖令到啲人聽佢講野先啦
冇意圖講來把撚呀

唔好咁講，
即使係大學生睇得多，
都會畀佢影響咗信以為真，
大量 老高fans 一傳十，十傳百咁樣推廣“真理” 如果唔係好有定力嘅人都會受到影響

到時候我哋下一代可以收皮

佢啲片好homemade

用生命去做youtuber

NileRed 有自己 lab 白雪雪
Cody 就九成工具都生鏽同亂七八糟咁
各有各趣味

老高身上睇到傳銷點解會成功

關咩事 傳銷最重要嘅元素係拉下線賺錢
老高嘅會員如果拉人頭有錢收就真係傳銷啦

逢紅必反

依個Channel講啲知識型嘅嘢幾得意

Post-truth era

科學同信仰唔一樣，科學係建基於足夠嘅證據，能夠驗證出係咪假，再要用邏輯去揾答案，一啲理論畀人話係假、唔可能係因為現時冇足夠證據證明佢係啱，而且同時期有更好嘅理論存在，而且科學家都唔會話信晒，佢哋都會成日挑戰舊有嘅理論

老高嗰啲好明顯係引用錯誤資訊，依啲係現代科學就有嘅理論，佢講嘅唔少嘢根本係扭曲解咗人哋

啲人話都係當佢鳩噏啫，但你聽得多好容易潛移默化，依啲心理暗示你好難擋到，加上有唔少係真心信佢講嘅嘢，有唔少重係細路仔

佢每條片都係噉用啲錯嘅資料去講，多人睇咗唔嚴謹啲做片不得只重繼續亂揾資料講又唔會同店前佢引用邊道，話自己唔係專業唔好盡信，佢某程度上係害緊人

個個濕鳩口音

之後點

Caspian report高汁好多

有冇諗過就係大部份人根本冇呢個科學常識 咪信哂囉 你估咁多人有常識咩

講出我所想 科學嘅必要係可以驗證

好多人唔知咩係科學就亂噉話科學係信仰，好心就收收皮先啦，柒到冇人有

可能好多人有睇老高同時有睇你睇開既片 自然會推薦埋比你？

要真科學去看李永樂

哦
原來都有唔少人同你諗嘅一樣
由你把口講有過千正評好爽！

你好撚脫俗呀

又出現了

條女剩係識喺度望住老高笑，講咩都笑
得閒就問一兩句「是什麼意思」
成個弱智咁
見到都覺得煩

佢哋講到科學好似鳩噏就係咁

你講果個我唔識 但如果想睇廣東話講科學嘅可以睇港台嘅五夜講場 真係好科學 同myradio嘅科學新知

鄰國首屈一指的Top5中學老師

我就當科幻故仔睇佢幾識講故嘅又

我當年一早屌撚過老高
不過佢啲狗好惡, 死唔認錯

Exploding water

慢慢開始唔揾佢
溝啲睇老高嘅弱智返嚟驚自己都變弱智

佢清楚自己做緊乜，啲危險嘢做出嚟俾你睇，搞吓笑啫

日本 好似移民日本十幾年

Eva其實無9up

班人頂到佢d北佬腔先堅

佢有小學生fans

我一開頭聽佢啲ufo故仔
聽到第4/5個知佢根本9嗡
就完全無再聽

On9 唔好玩呢啲小學雞捉字蝨
所謂觀察係指人類意識接觸結果嘅過程

終於有人講，正如老高講嘅野錯漏百出
樓主講嘅嘢唔排除都係錯

你一時又話唔洗consciousness 一時又黎屌無consciousness
你識唔撚識

佢錯
應該話運算過程唔需要有意識
但係觀察點都要有意識

佢計過數死唔去先會搞啦

sor，我真係唔明你想講咩

人哋話quantum physics嘅觀察唔使consciousness所以同idealism嘅唔一樣，但係係你話兩種觀察都一樣，定你覺得idealism嘅觀察唔需要consciousness？

我話兩者特點相近 無講話一樣

我打咁大段野想講
1. quantum physics 同唯心主義成日係哲學比人扯埋一齊講 兩者係有關聯 唔好有人將兩樣野擺埋一齊就以為人地戇鳩
我只想講佢地有關聯，而唔係話佢地一樣

2.唯心主義講你嘅思想/信念能影響你感官接收到嘅野，再建基於現實係我地感官接收到嘅野，因此思想係能夠改變現實。

要駁就駁呢啲，捉啲minor野

中肯

The observer has, rather, only the function of registering decisions, i.e., processes in space and time, and it does not matter whether the observer is an apparatus or a human being

其實話係個記錄改變個結果
同話意識改變個結果
點都會有意識參與
只係一個懶係客觀嘅詮釋

但係quantum superposition唔係同materialism更加似？

Information一直都喺度，觀察只係得知樣嘢嗰刻嘅狀態，唔係你唔觀察就唔存在information。物質存在於意識之外唔係materialism？

我有個friend好中意睇老高 連交友app同人傾計都問人地有冇睇 但人地係外國讀書返黎我話咗個channel講啲野係偽科學 佢又話老高講得好吸引 睇到唔想訓教我係睇到訓

好中呀張圖 我個friend就係咁 我叫佢咪睇 佢就係exactly 講呢句 然後話佢講得好吸引 跟住又叫身邊啲人睇

因為意識先於資料
冇意識去記錄
又點會有份資料一直都喺度

其實佢有種講嘢越講越想聽落去既感覺

d小朋友又揸車又賭錢又買股票

都話觀察唔需要意識嘅存在，返去睇你嘅老高啦

隔離個post講人類科技發展
有啲人po埋啲古印度史詩記載古印度核戰
本身就係啲偽科學偽史既人作既
講咗幾次係假係偽造
都仲有人講點核爆, 點燒個城市

大型啲嘅media無唔係左
避唔到

Wintergatan

無知者不罪
開post都係笑9佢

意思控制行為，估唔到呢啲都要教..
溝通唔到..

偽科學既唯心主義咪即係吸引力法則
觀測可以改變現象
唔等於觀測可以控制現象

建議你了解下先出黎9up

你呢個定義係日常用語既定義
物理學講既觀察唔使有人

6個杯麵都唔使有人

睇開myradio 既科學新知，陳博士好有料

班睇兩條youtube片就以為自己識量子力學嘅偽科學撚唔撚明㗎喇

人類喺實驗程中根本就唔重要
即使呢個世界上所有有意識嘅生物死曬
如果有部攝影機（觀察者）影住個實驗, 實驗結果一樣會受影響

上次尼采單嘢
班fans已經話界大家聽真定假都冇所謂
點都撐

有集講催淚彈
佢講下笑都俾人喺cm屌

李百全之禍
講真都唔知仲有冇五夜廣場

唔係話你錯
但個結論點得出黎？

十幾年後呢啲所謂既科學就會變成科學，但光環都係啲你地口中既知識份子攞哂。

但就繼續人啲無知識既人，科學明明就係從無知誕生出黎

十幾年後呢啲所謂既偽科學就會變成科學，但光環都係啲你地口中既知識份子攞哂。

但就繼續人啲無知識既人，科學明明就係從無知誕生出黎

自

冇錯，唔係個個都係大學姐，冇可能樣樣都精，所以要依賴訴諸權威論證（權威唔係指某啲不容挑戰嘅人，而係喺某領域學有專政嘅學者）

（訴諸權威論證某個領域嘅權威就必然正確，而係有七個判準以作檢視，例如：呢個權威嘅講法係咪基於客觀證據，詳情可以睇思方導航——批判思考導論）

「唔係個個都係大學姐，冇可能樣樣都正」都適用於老高身上

當佢講嘅嘢係冷知識，其實都幾危險，當你對嗰個領域冇興趣唔再去深究嘅時候，就會以為佢講嘅係「世界真相」

唔會，因為偽科學同科學有本質上區別
一個知識要稱得上科學要做到科學門檻，偽科學（玄學，神學）永遠做唔到

科學學術界容許一個學者誠實地整左錯誤嘅知識，但唔容許偽科學知識同假研究

光環係只會比科學方法研究嘅人並唔係偽科學信奉者

科學係以無知態度求真而誕生，唔求真何來科學？

見到咁大堆字我以為你會prove你第一段講嘅嘢

梁子力學描述緊嘅係微觀世界，牛頓力學仍然適用於我哋身處嘅經典世界

你話信則有不信則無，有人信有人唔信，咁即係有定冇？

指出永動機喺經驗上冇可能有咩戇鳩？

求真結果柒左咪比人笑無知，成功左就笑反人，但兩者都無知

就算有都換晒人

機界賤種條仆街最鍾意宣傳條老鳩

content farm youtube 版

我搵唔番上次我問你關於說丁格的貓同邏輯謬誤嗰個post，可唔可以再講多次

邏輯上有可能係我哋觀察之前，隻貓既生又死嗎？

咩係科學方法

求真柒左點解會比人笑無知求真柒左仲死撐先係問題

佢笑咪笑囉，求真要獲得班蠢人認同為乜？成功左又笑邊個？

我聽你講到好似稻草人打稻草人咁，明明個post係屌人信奉偽科學

真係偽造？証據呢？

想知咩事

自己google吓
丹尼肯
Erich von Daniken
寫嘅一堆偽史偽科學書
例如
諸神的戰車
Chariots of the Gods

依家流傳大部份啲史前外星文明 史前核戰 史前科技 都係源自呢條友嘅偽史偽考古 條友拎過搞笑諾貝爾獎 但啲書好出名流傳好廣 香港啲圖書館都有

例如佢偽造有篇古印度史詩話有記載史前核戰 乜柒火球一吓毀滅全城

啲學者搵返個史詩 係完全冇呢段文字

咁算唔算證據

on9咁係你假定有意識哩樣野
所謂意識，只係大腦化學物質交互作用嘅結果
而哩啲作用係由外界刺激導致

即係話人根本冇自由意志？
一開始就決定好曬？
份資料係命定？
所有野都係命定？
所有野都係「一直都喺度」？？
時空/因果都只係幻覺黎？

佢講曾尼采俾哲學佬屌
個回應大體唔係好記得 唔想search佢令到系統推薦 好似都係上面盲粉堆bullshit
最記得一句係話佢地已經原諒個哲學佬

咪聽佢9up，佢俾實在論限死左
我就唔係咁睇
測量哩個行為係如何導致波函數坍縮？
關鍵在於
測量哩個行為產生左啲咩作用？

測量嘅作用對象，除左意識仲可以係啲咩？

佢講你就要信既話，世界會和平好多。

我唔記得講過d咩

推薦 Kurzgesagt同exurb1a

，我試吓咁問
梁子力學（薛丁格的貓）係唔係違反矛盾律？

professor powpow其實咪又係抄wiki，仲要啲標題譁眾取寵和誇大

你問詳細d
點解覺得有矛盾？

但無乜人會睇完佢就當真理之餘仲周圍講

例如佢偽造有篇古印度史詩話有記載史前核戰 乜柒火球一吓毀滅全城

啲學者搵返個史詩 係完全冇呢段文字

你反正都咁斷言 俾埋link睇下啦

利申 我覺得核爆可以係自然現象 無關核戰

吓 乜撚嘢“反正你都係咁斷言” 唔係我斷言喎 係學界斷言喎 呢個偽史作者係好出名 偽造史詩內容 吹到有史前核戰咁 學者係搵唔到史詩有相闗內容 即係史詩係真 而核戰內容係假 你明唔明即係例如李白嘅靜夜思 床前明月光 俾人偽造咗床前火球大爆秒毀長安 證明唐朝有核戰 而學者搵唔到靜夜思係有咁嘅內容咁乜撚嘢我㫁言呢？

我自己係信有史前超文明 但可惜暫時啲證據都係假嘅 咁我都冇計

其實個偽史作者 我上面都寫晒出嚟 佢啲書 我都列埋書名 仲中英對照方便唔同程度嘅智者去搵 你咁懷疑 咁輕率話乜撚嘢我斷言不如試吓自己google??

其實你稍為google我列晒出嚟個作者名同書名 就見到一大堆插佢嘅網唔撚洗講埋啲乜柒“反正我咁斷言”咁幼稚不如試吓自己撳吓制啦？好唔好？

你駁對方又唔share埋source再拋書包叫人自己google academic source
我幫你搵埋喇

The Case of the False Quotes -

利申未睇過呢d書

你冇撚病呀？我講聲話隔離post有人講古印度核戰 我講明係偽史 講埋偽史作者 講埋偽史嘅書名 只係佢哋繼續傾古核戰。我喺呢個post提返呢件事咋 我要駁乜撚人呀？我有乜義務要搵source去餵你哋呀？我拋咗啲乜撚書包呀？

係你唔知做乜鳩 一嚟就話乜撚嘢“反正你咁斷言” 我講撚得好清楚係源自個偽史作者 你邊度可以睇到係我斷言乜鳩然後又屌人唔俾academic source

如果有班友睇咗偽史書 話李白靜夜思 床前有火球爆秒毀長安 就喺度傾古印度核戰。正常認知都知係假係偽造偽史作者條友拎埋搞笑諾貝爾獎 人人讀過嘅李白詩都唔係有核戰

然後有條友問 你話核戰靜夜思係偽造 證據呢？我列埋俾佢睇係乜偽史書 仲洗唔洗幫佢搵埋學術論文餵飽佢？我算唔算拋書包

上面大把人 名呀書呀學術網呀 乜都冇列就9噏 請問你捉咗幾多呀？我係提出吓隔離post啲嘢 列埋書名 作者名 條友喺偽史界出晒名你無啦啦屌我“反正你咁斷言”做乜鳩我又唔係要喺度發表乜偉論 書名作者名列晒 你撳一個制就google到咁多link 要人餵呀？

喂 我依家話床前核爆毀長安 唐代有核戰呀 你快撚啲搵相關論文啦 on99

我都唔想屌鳩你 但我都講得列得啲嘢咁清楚 偽史界出名嘅人大把人知咩事 你乜撚都唔知 就走嚟屌鳩我亂咁㫁言 屌我唔引論文 屌鳩我拋書包 你做乜撚嘢呀？書名作者名列晒 點樣偽法都講明晒 咁夠唔夠呀？ 我唔係要寫論文發表啲乜 洗唔洗吓吓引埋論文呀？你同人傾嘢每次用論文㗎？

唔屌喇都on99 你快啲去搵李白靜夜思冇核戰嘅論文反駁我啦

反駁任何嘢都唔該你引論文呀 唔好俾我捉到你冇引論文 拋書包 亂咁斷言乜乜柒柒

未紅果陣同佢食過飯，個人幾nice ，就算而家紅左都仲會覆我msg 真心唔話得。
聖人都會講錯野，何況佢講咁多範疇，肯定唔知邊度做功課再抄番出黎講，都總好過全部9吹。
btw 9up可以搵飯食既人自然有佢既魅力之處，例如子華、蕭生果啲。7既係佢fans，垃圾過佢既youtuber大把

老高=lexburner

9up佬

重有老婆掉佢電話落水都唔發脾氣

啱呀，人人一把口一百種真相 誰說得漂亮
科學都可以後真相老高真係政治家

如果人地比你捉到少少錯就話人偽科學 我想講你都錯 意識決定物質呢樣野 我係好多年前既電視節目都有提及 講一個實驗 利用一個人既意識控制到機器

其實意識控制物質呢樣野，曾經係一種quantum的解讀來，不過後尾大部分人都話應該唔岩

一個人講一百句說話 你搵到佢一句錯 之後就下左一個定論 - 佢係靠偽科學同內容農場 全部都係假 （偽科學同內容農場大前提為假）
子矛子盾 我只需要搵一句野佢所講既唔係內容農場 唔係偽科學 咁佢就係真
例子 老高講麥田圈 而麥田圈真實存在 仍然是個謎 （非偽科學或內容農場）
結論 所以老高係岩

我從來冇提過老高，亦冇開post講佢，亦唔會眼紅老高，源於我係老高未紅前早已follow佢，我覺得佢係一個思考所有可能性，跳出思維限制既人，對世事抱有深思既懷疑精神，即係哲學家擁有既核心特質。佢係我心目中係想做一個引導者角色，引導大眾去關注一個又一個神秘學心理學哲學宗教上既議題，世人大多往往如家畜般生存，不理會生存的意義，自己從何而來，而老高正正就做到將一群豬引導出另一個思維空間。我係度想講一個終極結論，人既最終，可能係一個精神集合體，一即是全，全即是一。

求名

「意識決定物質」同「用意識控制機器」差好遠喎

佢個d唔係叫跳出思維限制，而係無限ff但唔理有無證據/邏輯

召喚薯仔聞茉莉 30 秒學科學

巴打你夠鐘食藥喇

佢老婆痴線

其實兩邊都可能岩
因為微觀世界係一元
正如疊加態係一個階段嘅所有可能性
一個宇宙所有嘅可能性都可能由微觀轉變成宏觀

一受其成形，不亡以待盡。與物相刃相靡，其行盡如馳，而莫之能止，不亦悲乎！

微觀轉變為宏觀我覺得係合乎邏輯，但點轉變就見仁見智
有人會覺得係mutliple universe, 有人會覺得係wave function collapse. 真實係點大家都唔知。

但所謂意識改變物質，係measurement problem的其中一個解答，即係點解我做double slit experiment, 我觀察粒photon佢會變返particles, 我唔觀察佢就係wave. 曾經有人提出過係人的意識作崇，但後尾都好似話唔關事。其實你拎機械去做measurement一樣有同樣效果。

微觀世界係一元
唔喺因果/時空裡面
必定係唔合邏輯
所謂拎機械做有同樣效果
只係因為宏觀世界係相對
當有一個唯心詮釋
好自然會有一個唯物詮釋

其實呢d偽科學冇實際禍害既話冇咩所謂，等如信教一樣
如果想抗衡可以做好d科普、多d支持科普

講故佬吹水搵食有咩問題
人哋又唔係科學家

信個d都on9
上連登第一樣教你嘅嘢就係fact check

歪曲理睬嘅哲學家

噉請問測量呢個行為產生咗啲咩作用

老高講野真係好多都錯concept，但又真係講得好有趣味。
我都邊睇邊屌.....

咁指出佢有嘢講錯又有咩問題？

啲神秘學撚/ New Age成日引用「隻貓喺觀察之前寄生又死」你支持佢哋話矛盾嘅事態都係有可能嘅

Schrödinger's Cat唔係就係想講當時對量子力學嘅解釋好荒誕

摩牙

我覺得一樣嘢就係 喺香港教育環境底下成長嘅人 睇片嘅時候呢就會有一種以為對方喺度教緊自己嘢嘅一個情況出現 然後自己就去批評對方講得啱唔啱 抱住一個好勝嘅心態去睇片 其實老高出面只係分享一啲對事物嘅睇法 希望引導大家一齊去討論一個話題 而唔係話將知識傳授畀大家教大家一啲嘢 有時啲人就係當咗佢係一個老師咁睇 咁如果佢作為一個老師嘅話 佢講錯啲乜嘢你去挑戰佢都係應該嘅 而事實上佢只係一個youtuber 而唔係純粹分享科學知識嘅老師 如果想挑戰科學知識嘅人不如去挑戰李永樂老師 咁樣嘅意義比起挑戰老高大

老高既資料成日錯,問題係佢班死忠細路當左係真資料
其他YOUTUBER做相同題材時,比佢指責資料錯左

1只剩老高錯誤嘅人真係覺得自己向老高學習緊？

，2樓主而家咪討論緊囉，知你嘅講法，樓主討論有咩問題？

咁你點解唔去鬧呢兩、三年嘅抗爭post?
全連登每秒洗版講街頭抗爭，到咗呢一刻點解得石牆花
係比較出面支持？

講緊既係成個意識形態本質問題 你抱住咩心態去睇片 要睇科學知識相信就唔會睇老高 睇得佢就係想聽科學以外既未知世界 不論真假 呢個世界唔係話未證為真既野通通都假 冇價值 絕非如此 就以宗教為例 所有宗教都冇方法證為真 但宗教就一文不值咩？ 一文不值會咁多人信？ 往往就係宗教比到人靈魂上既提升 只不過你摸不到 觸不著 就以為係笑話 假既

係呀，呢個世界唔係未證為真嘅嘢通通都假，同樣，味精為假嘅嘢都唔代表係真

但係而家老高係概念扭曲，將一個原本唔係嗰個字字嘅意思夾硬塞入一個科學term度，甚至將假嘅嘢講到係真嘅一樣（永動機係經驗上係冇可能嘅師太，除非有人搵到新證據打破熱力學定律，呢個我唔識，等其他巴打講吓）

你回應唔到樓上就講其他嘢？

回咗。只係你冇睇。

講咗好多次點解要假定睇嘅人當係認真嘢。

你有勇氣咪回應埋連登仔係咪鬧呢啲嘢就兇狠，fake中學雞落場又唔願面對

唔係㗎一定，因為真係有人個source佬高

你咁樣係唔係臭蟲論？

你自己睇下樓上出現咗幾多次，話老高有「責任」「散播」「影響」。
係佢地講唔係我講。

嘩你條友真係未食藥

未證為真，正常都當吹水先啦。

宗教個價值唔在於係咪真，係在於班信眾夠唔夠 high，一班人圍爐打飛機啫，唔拉其他人落水我話之你射出血

唔好教壞小朋友啦屌，佢哋學好科學求證精神對社會好重要架。

有睇過佢講抑鬱症果條片
都好無point無根據

巴打讀心理？有冇詳情討論吓？

身邊有d 毒撚fd 好信
完全係痴線

唔係，我係抑鬱症患者
你search下條片睇下
講d野全部都係“聽講”
完全無point

之前同個fd講緊抑鬱個話題我quote老高既片比我fd笑番我轉頭
老高真心垃圾